\begin{task}{1.32}
  Доказать, что квадратная матрица $A$ перестановочна со всеми квадратными матрицами того же порядка тогда и только
  тогда, когда она является скалярной.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      A \in \mathbb{R}^{n \times n} \\
      &
      \forall B \in \mathbb{R}^{n \times n}
      AB = BA
      \iff
      A = diag(\lambda, \ldots, \lambda)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\Longleftarrow.$
  Пусть $A = diag(\lambda, \ldots, \lambda)$, тогда $\forall B \in \mathbb{R}^{n \times n}$ исходя из задачи 1.28 верно
  следующее:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      AB =
      \begin{bmatrix}
        \lambda b_1' \\
        \lambda b_2' \\
        \ldots \\
        \lambda b_n'
      \end{bmatrix} =
      \begin{bmatrix}
        \lambda b_1  &  \lambda b_2  &  \ldots   &  \lambda b_2
      \end{bmatrix}
      = BA
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  $\implies.$ Пусть $\forall B \in \mathbb{R}^{n \times n} AB = BA$
  Пусть $B_0 \in \mathbb{R}^{n \times n}$ -- диагональная матрица и все элементы главной диагонали различны между
  собой, тогда из задачи 1.30 следует, что $A$ также будет диагональной.
  Пусть
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      B =
      \begin{bmatrix}
        1  & 1  & \ldots  & 1  & 1  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        1  & 1  & \ldots  & 1  & 1
      \end{bmatrix}; \\
      &
      A = diag(\lambda_1, \lambda_2, \ldots, \lambda_n)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      AB =
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1  & \lambda_1  & \ldots  & \lambda_1  & \lambda_1  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        \lambda_n   & \lambda_n   & \ldots  & \lambda_n   & \lambda_n
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      BA =
      \begin{bmatrix}
        \lambda_1  & \lambda_2  & \ldots  & \lambda_n  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        \lambda_1  & \lambda_2  & \ldots  & \lambda_n
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Отсюда получаем, что $\lambda_1 = \lambda_2 = \ldots = \lambda_n$.
\end{solution}
